花旗宣布將退出中國大陸零售銀行業務

彭博資訊報導，花旗集團計劃退出包括台灣在內的亞洲、歐洲、中東及北非等13國市場的零售銀行業務。

花旗15日說，將退出在澳洲、巴林、中國大陸、印度、印尼、南韓、馬來西亞、菲律賓、台灣、泰國、越南、波蘭及俄羅斯的消費者特許經營。該公司將繼續在這些市場提供商品給機構客戶群，包括私人銀行、現金管理部門，以及投資銀行和交易事業等。

根據花旗發表的聲明，該銀行將改從位於新加坡、香港、阿拉伯聯合大公國及倫敦等四個財富中心經營兩地區的消費者銀行業務。這項措施是花旗執行長芙瑞瑟（Jane Fraser）上個月對公司策略檢討的一環。芙瑞瑟在聲明說：「這使我們能透過這些重要的樞紐攫取強勁成長及財富管理事業所提供的誘人報酬。」

人生太短出手要更大

居然唔包香港? 係咪搞分裂国家?

酒呀

台灣

澳洲、印度同大陸
3個咁大嘅市場都放棄，花旗應該真係好唔掂

加速主義做得好 唔好停啊！

可能零售銀行業務搵唔到食/唔夠人爭

花旗已犯國安法

如果唔係想食埋香港人撤離資金，根本香港分部都可以賣走。

居然不在熱門，推🔥

睇kpmg report retail都唔算太大規模？

Citibank係香港d retail都差啦

走資

大陸同印度保護主義太強，完全無外資行做得掂
匯豐渣打一樣

日本都係
花旗十年前好似將零售業務賣左（定合併）比local銀行

比返d錢我

SMBC

正常 retail無肉食

其實retail bank皮費好貴，唔駛講多，一部ATM當同NCR租都係錢，retail bank只靠借錢出去賺錢，美資行計到盡好正常

本身retail 賺又唔多，profit margin 又唔大

支那既散戶都唔會用銀行買股票啦

而且loan壞帳太多，佢喺支那又無樓按

老美走了

你開放都唔黎玩

澳洲大條撚咩，大撚把本地銀行，佢憑咩爭